數學問題

有無ching幫到手

Hint for A1.5 (a)
Note that \sum_{n = 0}^{\infty} a_n = \exp(10^6) , i.e. the series converges
=> the partial sums also converges to the same limit

1.6 hint: given epsilon>0, there exists N_e s.t. |a_n-L|<epsilon, you split the sum into 2 parts: summand with index less than N_e or greater than N_e.

A1.5) Try to estimate a lower bound on n!. In fact n! is of order n^{\Theta(n)}. For the upper bound it is easy to see n! <= n^n (why?). For the lower bound, you can get n! >= (n/2)^{n/2} in a line (how?), or a tighter lower bound n! >= (n/e)^n by looking at the function e^x at some x (how?). With these lower bounds, both parts are immediate.